{
    "question": "tinggi sebuah menara air 40 meter tinggi menarantrsebut pada gambar adalah 5 cm skala gambar menara air tersebut adalah ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "40 : 5 = 8 jadi skalanya 8 meter per cm / 1:800<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tinggi pada gambar : tinggi sebenarnya<br>5 cm : 40x100 cm<br>5 cm : 4000 cm<br>1 : 800",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tinggi-tumpukan-dua-buah-kursi-92-cm-dan-tinggi-tumpukan-empat-160",
            "question": "tinggi tumpukan dua buah kursi 92 cm , dan tinggi tumpukan empat buah kursi 108 cm . jika ada 15 kursi sejenis ditumpuk , maka tingginya adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Tinggi tumpukan dua buah kursi</strong> 92 cm, tinggi tumpukan empat buah kursi 108 cm, jika ada 15 kursi sejenis ditumpuk, maka tingginya adalah 196 cm. Soal ini merupakan penerapan materi barisan dan deret aritmatika. <strong>Barisan aritmatika</strong> adalah barisan yang antar dua suku berdekatannya memiliki selisih yang tetap. Untuk menentukan <strong>suku ke n pada barisan aritmatika</strong> adalah\n</p><p>Un = a + (n \u2013 1)b\n</p><p><strong>Rumus jumlah n suku pertama\n</strong></p><p>Sn = n/2 (2a + (n \u2013 1)b)\n</p><p>Sn = n/2 (a + Un)\n</p><p><u>Keterangan</u>\n</p><p>a = suku pertama\n</p><p>b = beda \u21d2 b = U\u2082 \u2013 U\u2081 = U\u2083 \u2013 U\u2082 = ....\n</p><br><h3>Pembahasan\n</h3><br><p><strong>Diketahui\n</strong></p><p>Tinggi tumpukan dua buah kursi 92 cm \u21d2 U\u2082 = 92\n</p><p>Tinggi tumpukan empat buah kursi 108 cm \u21d2 U\u2084 = 108\n</p><br><p><strong>Ditanyakan\n</strong></p><p>tinggi tumpukan 15 kursi (U\u2081\u2085)\n</p><br><p><strong>Jawab\n</strong></p><p>U\u2084 = 108 \u21d2 a + 3b = 108\n</p><p>U\u2082 = 92 \u21d2 \u00a0 <u>a + b = 92 \u00a0 \u00a0 \u00a0</u>\u2013\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2b = 16\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <strong>b = 8\n</strong></p><p><strong>Substitusikan b = 8 ke U\u2082 = 92</strong>\n</p><p>a + b = 92\n</p><p>a + 8 = 92\n</p><p>a = 92 \u2013 8\n</p><p><strong>a = 84\n</strong></p><br><p><u>tinggi tumpukan 15 kursi\n</u></p><p>U\u2081\u2085 = a + 14b\n</p><p>U\u2081\u2085 = 84 + 14(8)\n</p><p>U\u2081\u2085 = 84 + 112\n</p><p><strong>U\u2081\u2085 = = 196\n</strong></p><p>Jadi <strong>tinggi tumpukan 15 kursi adalah 196 cm\n</strong></p><br><h3>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</h3><br><p>Contoh soal lain tentang barisan aritmatika\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1779659\n</p><br><p>------------------------------------------------\n</p><br><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0\n</h3><br><p><strong>Kelas</strong> : 9\n</p><p><strong>Mapel</strong> : Matematika \u00a0</p><p><strong>Kategori </strong>: Barisan dan Deret Bilangan\n</p><p><strong>Kode</strong> : 9.2.2\n</p><br><p><strong>Kata Kunci</strong> : tinggi tumpukan kursi\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-rumus-mencari-bruto-tara-netto-tara-netto-253",
            "question": "Tolong rumus mencari bruto, tara, netto, %tara, %netto........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bruto=netto+tarra\nnetto=bruto-tarra\ntarra=bruto-netto",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bruto = netto + tarra<br>tarra = bruto - nett0<br>netto = bruto - tarra<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sepasang-sandal-s-930",
            "question": "Diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sepasang sandal. Sepasang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal. Pedagang tersebut harus membayar Rp275.000,00.    a. Buatlah model matematika dari keterangan di atas.\r\nb. Selesaikanlah model matematika tersebut. Kemudian,tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0Model matematika<br>\u00a0 \u00a0\u00a04.2x + 3.x = 275.000<br><br>b. \u00a0 \u00a0\u00a04.2x + 3.x = 275.000<br>&lt;=&gt; 8x + 3x \u00a0 \u00a0 \u00a0= 275.000<br>&lt;=&gt; 11x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 275.000<br>&lt;=&gt; x = <u>275.000</u> = 25.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 11<br>harga sepasang sandal Rp 25.000<br>harga sepasang sepatu Rp 2\u00d725.000 = Rp 50.000<br><br>Jadi,3 pasang sepatu = 3\u00d750.000 = Rp\u00a0150.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 pasang sandal = 5\u00d725.000 = <u>Rp 125.000</u> +<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Rp 275.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "misal sepatu = x, sandal = y<br>a. x = 2y......1<br>4 pasang sepatu dan 3 sandal\u00a0 = 275.000<br>4x + 3y = 275.000.....2<br>substitusikan 1 ke 2<br><br>4(2y) + 3y = 275.000<br>8y + 3y = 275.000<br>11y = 275.000<br>y = 275.000/11 = 25.000 berarti x = 2y = 2 x 25.000 = 50.000<br>harga 3 pasang sepatu dan 5 pasang sandal = &gt; 3x + 5y = ?<br>3(50.000) + 5(25.000) = 150.000 + 75.000 = 225.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-beserta-jawaban-dan-proses-berikan-contoh-2-soal-persamaan-267",
            "question": "Soal beserta jawaban dan proses.    berikan contoh 2 soal persamaan linear satu variabel. beserta prosesnya dan jawabannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. -10+3(4-3X)=2(X+2)-10<br>5-12+9X = 2X+4-10<br>9X-2X + -10+4+12-5<br>7X = 1<br>X = 1/7<br><br>2.-4(3X-2)+38-2X<br>-12X+8 = 38-2X<br>-12+2X = 38-8<br>-10X=30<br>X=30/-10<br>X=-3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2x - 1 = 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02x = 5+1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a02x\u00a0= 6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 x \u00a0= 3<br><br>3x\u00a0+ 12 = 7x - 8<br>3x-7x \u00a0 \u00a0= -8-12<br>-4x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= -20<br>x \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 5<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-meminjam-uang-dikoperasi-sebesar-rp600000000-dan-dia-101",
            "question": "seseorang meminjam uang dikoperasi sebesar Rp.6000.000,00 dan diangsur selama 12 bulan dengan bunga 1,5% per bulan. Besar angsuran setiap bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,5/100 x 6.000.000 = 90.000<br>90.000/12 = 7.500<br>6.000.000/12 = 500.000<br>500.000 + 7.500 = 507.500<br>jadi, besar angsuran setiap bulan adalah Rp. 507.500,00<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mungkin<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x 1,5%)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2<br>6000.000 x (<u>1\u00a0</u> x\u00a0<u>1,5</u>) = 6000.000 x\u00a0<u>1,5</u> = 30.000 x 1,5 = Rp. 45.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 \u00a0 \u00a0 100 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pak-endang-meminjam-uang-sebesar-800000-pda-sebuah-bank-dan-929",
            "question": "1. \u00a0pak endang meminjam uang sebesar 800.000 pda sebuah bank dan akan diangsur tiap bulan sbnyk 5 kli. jka bsr bunga pinjaman 14,4% pertahun,,mka bsr angsuran tiap bulannya adlh....    a. 176.000 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 169.600\r\nb. 172.000 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 165.000\r\n\r\n\r\n2. \u00a0sebuah bank menawarkan modal pinjaman sebsr 1.500.000 yg harus dikembalikan selama 4 bulan. jka bsr angsuran tiap bulan beserta bungany sma dngan 401.250 mka bsr bunga pinjaman pertahun adlh...\r\na. 15%\r\nb. 18%\r\nc. 20%\r\nd. 21%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Diket = 14,4% = 5.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0 800.000 = 160.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0 165.000<br><br>2. a. 15%<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2y-7-per-2-kurang-dari-sama-dengan-3-899",
            "question": "2y-7 per 2 kurang dari sama dengan 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2y-7/2 &lt; 3<br>2 (2y-7/2) &lt; 3<br>4y-7&lt; 3<br>4y-7+7 &lt; 3+7<br>4y &lt; 10<br>y &lt; 10/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-oa-10cm-dan-jarak-ob-26cm-luas-d-oab-adal-488",
            "question": "Panjang jari-jari OA = 10cm dan jarak OB = 26cm. Luas \u0394 OAB adalah...    pake cara \r\n#garis singgung#",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik =\u00a0 OA = 10 cm\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0OB = 26 cm<br>dit = L segitiga = ... cm\u00b2<br>jwb = AB =\u00a0\u221a26\u00b2-10\u00b2 =\u00a0\u221a676-100 =\u00a0\u221a576 = 24<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L segitiga = (a x t )\u00a0\u00f7 2 = (10 x 24)\u00a0\u00f7\u00a02 = 240\u00a0\u00f7 2 = 120 cm\u00b2<br>jadi luas segitiga adalah 120 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-dengan-panjang-plebar-ltinggi-t-dan-volume-vjika-548",
            "question": "Sebuah balok dengan panjang p,lebar l,tinggi t dan volume v.jika panjang balok tersebut di perpanjang 20% ,lebarnya diperpanjang 50% serta tingginya bertambah 20% dari ukuran semula maka pertambahan volume balok yang terbentuk adalah........    a.60&amp;\r\n b.80%\r\n c .116%\r\n d.180%\r\n e.216%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Misal\u00a0<br>p\u00a0=\u00a0l\u00a0=\u00a0t\u00a0=\u00a010\u00a0cm<br>Volume awal = 1000\u00a0cm\u00b3<br>p + 20 % = 10 + (10 x 20\u00a0/\u00a0100) = 12 cm<br>l\u00a0\u00a0+ 50 % \u00a0= 10 + ( 10 x 50/100) = 15 cm<br>t \u00a0+ 20 % \u00a0= 10 + (10 x 20/100) = 12 cm<br>volume akhir = 12 x 15 x 12\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 2160 cm\u00b3<br>pertambahan volume = 2160 -\u00a01000\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1160 cm\u00b3<br>persentase = 1160\u00a0/\u00a01000 x 100%\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 116 %</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keliling-sebuah-segitiga-sama-kaki-36-cm-jika-panjang-alasnya-10-382",
            "question": "keliling sebuah segitiga sama kaki 36 cm, jika panjang alasnya 10 cm, maka tinggi segitiga itu adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga sama kaki<br>alas: 10 cm<br>berarti= 36-10=26<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =26/2(karena segitiga sama kaki)=18<br>jadi sisi segitiga adalah: sisi kaki kiri: 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sisi kaki kanan: 18<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 alas: 10<br><br>mencari tinggi: gunakan rumus pithagoras<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= a2+b2=c2<br>sisi alas dipotong 2 karena akan mencari tinggi berarti ditarik garis dari titik puncak segitiga,sehingga sisi alas terbagi 2.\u00a0<br>jadi= a2+b2=c2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= b2-c2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 18 pangkat 2-5 pangkat 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 324-25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0a2= 299<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a= 299 akar dua<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 a= 17,29 -&gt; dibulatkan jadi 17,30<br><br>jadi tinggi segitiga adalah 17,3\u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}